<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Meu diário de leitura</title>
    <link>http://localhost:1313/diarioDeLeitura/</link>
    <description>Recent content on Meu diário de leitura</description>
    <generator>Hugo -- 0.154.2</generator>
    <language>pt-BR</language>
    <lastBuildDate>Thu, 02 Jan 2025 15:10:05 -0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/diarioDeLeitura/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Diário De Um Banana - Jeff Kinney</title>
      <link>http://localhost:1313/diarioDeLeitura/posts/diario-de-um-banana-jeff-kinney/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 15:10:05 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/diarioDeLeitura/posts/diario-de-um-banana-jeff-kinney/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;diário-de-um-banana---jeff-kinney&#34;&gt;Diário de um Banana - Jeff Kinney&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Capa do livro - Diário de um Banana - Jeff Kinney&#34; loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://img.skoob.com.br/A5EZaa8q1Y-iOaaX8UDrnItz67c=/200x/center/top/smart/filters:format(jpeg)/https://skoob.s3.amazonaws.com/livros/2295/DIARIO_DE_UM_BANANA_14594450902295SK1459445090B.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Autor&lt;/strong&gt;: Jeff Kinney&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Número de páginas&lt;/strong&gt;: 224&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Início da leitura&lt;/strong&gt;: 15/09/2024&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Término da leitura&lt;/strong&gt;: 15/09/2024&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;personagens&#34;&gt;Personagens&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Diário de um banana é quase uma HQ, mas eu considero um livro ilustrado, já que boa parte da &amp;ldquo;banda desenhada&amp;rdquo; são ilustrações das situações descritas pelo personagem principal.
E quem é o personagem principal? O menino Greg Heffley, um estudante extremamente comum e medíocre. E é isso que faz diário de um banana uma série de livros tão especial.
Eu fui uma criança preguiçosa, tal qual o Greg (mas não tanto quanto, ele se supera), eu fui bobo igual ele, eu vi injustiças dos adultos da família e ninguém me ouviu igualzinho ele relata, em suma EU ME VEJO NO GREG.
E o &amp;ldquo;banana&amp;rdquo; do título é justamente isso, Greg não é um escolhido, não é um predestinado com Percy Jackson e Harry Potter, é um garto medíocre e NORMALZINHO, sem graça e bobo, um típico pré adolescente criança demais pra ser adolescente e adolescente demais pra ser criança.
Ele tem dois irmãos: um mais velho, Rodrick que é um tremendo escrotinho, e Manny, o caçula x-9, e mora com seu papai Frank e sua mãe.
Eu li esse livro em um dia durante minhas férias em Setembro, uma cópia que eu comprei no Sebo no centro de Campinas, já amareladinha e cheia de marcas de uso, e gosto de imaginar que esse livro fez outras pessoas felizes antes de vir pra minha casa.
Cheguei em casa a tarde e devorei o livro, em coisa de umas 4 horas eu tinha lido tudo.
Aqui vale um parênteses: Eu sou completamente adpeto de leitura em formato digital, EXCETO por quadrinhos coloridos, em geral eu leio tudo em digital, desde livros até mangás no kindle, porém diário de um banana me faz querer ter todas as cópias físicas, e esse é um objetivo que pretendo cumprir ao longo dos próximos anos, são 19 livros então eu vou precisar de uma prateleira só pra essa série.
Outra observação importante: Existe um box à venda na Amazon dos dez primeiros volumes, é metade/um terço (depende da promoção) das versões separadas, porém as individuais são capa dura e esse box é brochura, particularmente eu não recomendo à quem gostaria de colecionar, pois o tratamento em capa dura é muito bonito e bem feito.
Voltando para a história, Diário de um banana me lembrou muito de outra obra que eu li e resenhei aqui no blog, Meu amigo Dahmer, obviamente guardadas as devidas proporções.
Uma coisa que me chamou atenção e que une as duas obras é que tanto Greg quanto o Dahmer estão cercados de adultos que não se esforçam nem um pouco para OUVIR as mazelas dos filhos. Mas calma, diário de um banana é livre pra todas as idades e nem de longe pesado como MAD, é uma obra completamente diferente em sua proposta, porém converge nesse ponto: Adultos geralmente não tem tempo de prestar atenção no que crianças querem expressar, e isso pode gerar consequências catastróficas (e não to passando pano pro assassino, mas o próprio autor de MAD comenta no livro esse aspecto).
Outro personagem recorrente na vida do Greg é seu amigo &amp;ldquo;bobo&amp;rdquo; o Rowley! Rowley é um menino inocente, meio tapadinho, mas sagaz e puro de coração, bem diferente do podrerinho que o Greg se apresenta. Rowley é uma criança amável e vive se ferrando por causa do protagonista, que não fala diretamente mas em diversos momentos demonstra ter inveja do amigo, justamente por causa de suas qualidades.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Meu Amigo Dahmer -  Derf Backderf</title>
      <link>http://localhost:1313/diarioDeLeitura/posts/meu-amigo-dahmer/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 15:49:55 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/diarioDeLeitura/posts/meu-amigo-dahmer/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;meu-amigo-dahmer---derf-backderf&#34;&gt;Meu Amigo Dahmer - Derf Backderf&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Capa do livro - Meu Amigo Dahmer de Derf Backderf&#34; loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://img.skoob.com.br/jVkAt35wrzAdu5caOl3kfl0v9HU=/200x/center/top/smart/filters:format(jpeg)/https://skoob.s3.amazonaws.com/livros/680740/MEU_AMIGO_DAHMER_1495577994680740SK1495577995B.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Autor&lt;/strong&gt;: Derf Backderf&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Número de páginas&lt;/strong&gt;: 288&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Início da leitura&lt;/strong&gt;: 17/11/2024&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Término da leitura&lt;/strong&gt;: 17/11/2024&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Olha só se não voltei a escrever depois de vários meses!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O livro de hoje é uma HQ, escrita por John Backderf, também conhecido como Derf e Derf Backderf, e retrata sua adolescência como colega de sala de ninguém menos que o infame assassino serial Jeffrey Dahmer.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Prisioneiras - Drauzio Varella</title>
      <link>http://localhost:1313/diarioDeLeitura/posts/prisioneiras-drauzio-varella/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2024 12:29:42 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/diarioDeLeitura/posts/prisioneiras-drauzio-varella/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;prisioneiras---drauzio-varella&#34;&gt;Prisioneiras - Drauzio Varella&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Capa do livro - Prisioneiras - Drauzio Varella&#34; loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://img.skoob.com.br/ZugiGEbDUt5afvVcKFuE2TbFlhU=/200x/center/top/smart/filters:format(jpeg)/https://skoob.s3.amazonaws.com/livros/672902/7c56fb1bd9222882b71de922c28ccfcfB.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Autor&lt;/strong&gt;: Drauzio Varella&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Número de páginas&lt;/strong&gt;: 296&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Início da leitura&lt;/strong&gt;: 24/01/2024&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Término da leitura&lt;/strong&gt;: 28/01/2024&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Prisioneiras é o terceiro livro da trilogia do Dr. Drauzio Varella sobre suas experiências ao longo de décadas de trabalho voluntário no sistema prisional brasileiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O primeiro livro é &amp;ldquo;Estação Carandiru&amp;rdquo;, que foi adaptado para o cinema pelo talentosíssimo Héctor Babenco em 2003, e como o nome já diz fala a respeito da casa de detenção, também conhecido como o inferno na terra. Tanto o livro quanto o filme valem muito serem prestigiados, sendo inclusive o filme uma adaptação surpreendemente fiel das histórias narradas, com passagens inteiras sendo transpostas para a tela do cinema com maestria e cuidado, além das atuações marcantes de vários atores brasileiros sensacionais. O filme da um grande destaque ao massacre do Carandiru realizado pela polícia militar.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sobrevivendo No Inferno - Racionais Mcs</title>
      <link>http://localhost:1313/diarioDeLeitura/posts/sobrevivendo-no-inferno-racionais-mcs/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jan 2024 20:46:45 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/diarioDeLeitura/posts/sobrevivendo-no-inferno-racionais-mcs/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;sobrevivendo-no-inferno---racionais-mcs&#34;&gt;Sobrevivendo No Inferno - Racionais Mc&amp;rsquo;s&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Capa do livro - Sobrevivendo No Inferno - Racionais Mc&amp;rsquo;s&#34; loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://img.skoob.com.br/zQdcVC5RS_pwcYryQTUhe_SXIfc=/200x/center/top/smart/filters:format(jpeg)/https://skoob.s3.amazonaws.com/livros/811263/SOBREVIVENDO_NO_INFERNO_1537454000811263SK1537454000B.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Autor&lt;/strong&gt;: Racionais MC&amp;rsquo;s&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Número de páginas&lt;/strong&gt;: 160&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Início da leitura&lt;/strong&gt;: 28/01/2024&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Término da leitura&lt;/strong&gt;: 28/01/2024&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E eu li o livro inteiro do &amp;ldquo;Sobrevivendo no inferno&amp;rdquo; em pouco mais de 45 minutos.
E infelizmente, apesar do conteúdo ser ótimo, a maneira como foi feita é um desperdício de potencial.
Uma introdução excelente mas curta, que dá o contexto do livro e as músicas transcritas, além de umas fotos.
Vale a pena ler a introdução e depois ouvir as músicas.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tokyo Vice</title>
      <link>http://localhost:1313/diarioDeLeitura/posts/tokyo-vice/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jan 2024 12:29:42 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/diarioDeLeitura/posts/tokyo-vice/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;tokyo-vice-an-american-reporter-on-the-police-beat-in-japan-tóquio-proibida-uma-viagem-perigosa-pelo-submundo-japonês&#34;&gt;Tokyo Vice: An American Reporter on the Police Beat in Japan (Tóquio proibida: Uma viagem perigosa pelo submundo japonês)&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Capa do livro - Tokyo Vice - Jake Adelstein&#34; loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://img.skoob.com.br/ZugiGEbDUt5afvVcKFuE2TbFlhU=/200x/center/top/smart/filters:format(jpeg)/https://skoob.s3.amazonaws.com/livros/672902/7c56fb1bd9222882b71de922c28ccfcfB.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Autor&lt;/strong&gt;: Drauzio Varella&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Número de páginas&lt;/strong&gt;: 296&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Início da leitura&lt;/strong&gt;: 24/01/2024&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Término da leitura&lt;/strong&gt;: 28/01/2024
&lt;strong&gt;Nota:&lt;/strong&gt; 5 de 5 cinco maços de malboro&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Dexter 5 - Dexter é delicioso - Jeff Lindsay</title>
      <link>http://localhost:1313/diarioDeLeitura/posts/dexter-5-dexter-e-delicioso/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Jan 2024 22:00:25 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/diarioDeLeitura/posts/dexter-5-dexter-e-delicioso/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;dexter-5---dexter-é-delicioso---jeff-lindsay&#34;&gt;Dexter 5 - Dexter é delicioso - Jeff Lindsay&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Capa do livro - Dexter 5 - Dexter é delicioso&#34; loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://img.skoob.com.br/yXVYZSzmkrA3Blm8Og9Vu0eTO6M=/200x/center/top/smart/filters:format(jpeg)/https://skoob.s3.amazonaws.com/livros/198110/DEXTER_E_DELICIOSO_1385762478B.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Autor&lt;/strong&gt;: Jeff Lindsay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Número de páginas&lt;/strong&gt;: 352&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Início da leitura&lt;/strong&gt;: 03/01/2024&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Término da leitura&lt;/strong&gt;: 24/01/2024&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A segunda leitura do ano foi mais um livro da série de livros do Dexter!
Se você quiser um breve resumo dos 3 primeiros livros e a resenha do quarto, tudo começou aqui:
&lt;a href=&#34;https://123duran.github.io/diarioDeLeitura/posts/dexter-4-dexter-design-de-um-assassino/&#34;&gt;Resumo dos livros 1,2 e 3 + resenha do quatro&lt;/a&gt;!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Dexter 4 - Dexter Design De Um Assassino Jeff Lindsay</title>
      <link>http://localhost:1313/diarioDeLeitura/posts/dexter-4-dexter-design-de-um-assassino/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 21:48:25 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/diarioDeLeitura/posts/dexter-4-dexter-design-de-um-assassino/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;dexter-4---dexter-design-de-um-assassino---jeff-lindsay&#34;&gt;Dexter 4 - Dexter Design De Um Assassino - Jeff Lindsay&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Capa do livro - Dexter 4 - Dexter Design De Um Assassino&#34; loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://m.media-amazon.com/images/I/61aQdST6NIL._SL1500_.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Autor&lt;/strong&gt;: Jeff Lindsay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Número de páginas&lt;/strong&gt;: 272&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Início da leitura&lt;/strong&gt;: 31/12/2023&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Término da leitura&lt;/strong&gt;: 03/01/2024&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E vamos lá com a primeira resenha do ano (e do blog), mas antes, vamos dar aquela revisadinha nas minhas impressões dos 3 primeiros livros da série (Sem spoilers):&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Livro 1&lt;/strong&gt; (Dexter a mão esquerda de Deus) - Li faz muito tempo, talvez em 2017 ou 2018. Amo o sarcasmo do Dexter e saber os pensamentos dele através da narração do livro é muito legal. Peca pelo final mirabolante ao mesmo tempo que isso dá o charme ao livro.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Livro 2&lt;/strong&gt; (Querido e devotado Dexter) - Eletrizante, as situações malucas que o Dexter se mete por acaso, os antagonistas fodões e um vilão SINISTRO fazem desse o meu livro preferido da série até agora. Destaque para a festa de despedida de solteiro do Dexter e para o final eletrizante e não muito feliz.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Livro 3&lt;/strong&gt; (Dexter no escuro) - O livro parte para uma pegada mais mística em torno da psicopatia do protagonista e dá bastante destaque aos seus enteados.
E cara, como foi complicado passar por esse livro. Embora o nível de sarcasmo do Dexter continue excelente, todo o papinho de uma entidade maligna ancestral e suas crias, somado ao culto doido que tem nessa história, o &lt;em&gt;jovem-misticismo&lt;/em&gt; presente, raso pra cacete e sinceramente ruim fez como que esse livro fosse arrastado apesar da pequena contagem de páginas (tem menos de 300.) Foi o último livro que li em 2023.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;O livro começa mostrando a lua de mel do Dexter em Paris, e sinceramente com algumas das passagens mais engraçadas da série até agora, principalmente quando fala sobre a empolgação da Rita durante a viagem.
Esse volume da série é bem mais parecido com a segunda aventura do monstro de Miami, abandonando o &lt;em&gt;jovem-misticismo&lt;/em&gt; e indo direto para as loucuras típicas da vida do Dexter.
Destaque para o aprofundamento da relação entre o Dexter e seu pai adotivo, e a agora complicada relação entre o protagonista e a suar irmã Deb.
As crianças ainda continuam muito forçadas nesse livro, ao ponto de ser irritante.
Em matéria de vilão esse livro é um pouco mais fraco que o segundo (o Doutor é muito fod@!) mas só do vilão realmente conseguir foder o Dexter pelo intelecto e explorar os vacilos dele já é algo muito maneiro.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Esse é o meu diário de leitura</title>
      <link>http://localhost:1313/diarioDeLeitura/posts/meu-diario-de-leitura/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 09:22:53 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/diarioDeLeitura/posts/meu-diario-de-leitura/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;esse-é-o-meu-diário-de-leitura&#34;&gt;Esse é o meu diário de leitura&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Bem, basicamente eu leio pra caralho.
Não é figura de linguagem, eu realmente me esforço pra ler bastante e eu gostaria de ter um lugar para extravasar as impressões após eu ler os livros pra que meu cérebro de peixe consiga lembrar do que eu li durante o ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para vocês terem uma idéia, o número de livros que eu li (segundo o skoob) e um breve resumo de como foi meu ano desde 2018:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
